事件升級 紐約時報 評論版署名公開信 諾貝爾和平獎應頌予「雙學三子」

《紐約時報》評論版編輯 韋斯（Bari Weiss）17日撰寫公開信呼籲，諾貝爾和平獎委員會下月展開提名，應該考慮近日因香港「雨傘革命」入獄的黃之鋒、羅冠聰和周永康等三名學運領袖。

文章形容，以14歲之齡踏足本港政治運動的黃之鋒，一直被視為香港民主運動標誌人物，又認為他與香港眾志主席羅冠聰及學聯前秘書長周永康，是「勇敢三子」（courageous trio），協助帶領被視為抵抗北京政府干預，捍衛香港自由的雨傘政治運動。不過20出頭的三子，從政之路剛開始，就因重奪公民廣場案被控非法集會，三子處境有如曾獲諾貝爾和平獎的哈維爾及昂山素姬等抗爭者先驅。